Option問題

想請問一下有正股長揸一直做sc係咪可以當收息咁睇？同埋見有時做價外15-20% strike price都有成3-5% premium（以股價總值計算）。而covered call仲要係每星期咁收 咁即係個個星期派幾%息，咁咪好著數？暫時諗落都好似無咩風險，最多俾人call走賺少左。

利申期權新手

價格下跌，做返同一個sc就冇肉食，除非做好遠期

但我每星期做，當佢40市價我做48（20%價外）
佢跌左去30，我就做36 一直個個星期咁做。

當然最好梗係隻股長期向上啦，買左好似匯豐咁既股收息都補唔翻股價下跌。

但假設正股長期向上，咁收期權金好似係多過股息好多

暫時我買既股波動都幾大 所以我會做一星期後的期權。

但睇翻ko同at&t 呢類股價波動唔大 我長期收息+做7-10%價外sc 咁計翻年利率可能會above 10%回報？

其實散戶做covered call 個broker會點處理 如果隻股係咁升，隻call可以輸無限，broker 唔知你做緊covered call會唔會幫你斬咗佢

covered call你要俾100股佢。你本身有100股咪可以直接俾佢，唔洗用市價買，所以係唔會輸錢，隻股爆升最多叫做賺少左

咁未到期時你帳面隻call會有損失，broker 點知你做covered call?

佢會叫你交貨？無貨先會扣錢？我都未試過去到到期點喎，有無巴打可以講下

有實股做既話連按金 都唔駛 只有有正股係到就冇問題

即係香港啲retail broker 有呢個機制？ 咁unwind嗰時點搞？

我指未到期嗰時，你個倉會有隻贏好多嘅正股同一隻輸好多嘅short call，但broker 有無一個機制係識得將你兩隻腳夾埋一齊睇？如果無佢會唔會以為你輸好多幫你斬咗隻option?

我個間唔會 知道你有正股就冇事

理論上可以
但心態上買得隻股唔係想佢升？

但升完都會有橫行 都係用來做對衝同埋set 20%價外 應該都好難俾人call得走
call走我都執20%🤣

佢一下爆升你咪倒蝕囉

我知呀 但蝕既定義係賺少左喎 實際上我都係食到部分股價升幅+期權金

同埋波動股我會做20%價外 爆升我點都食左20%先

世界上冇野係必賺，我都係成日睇位黎食covered call，但當價格急跌，你守得住就冇問題，守唔住，爆孖展就贏粒糖輸間廠了

errr 急跌有咩問題？ 急跌都係食期權架....
你買正股急跌都係會輸架姐😂師兄係咪誤會左d咩
我講必賺係講緊期權金 無論隻股升定跌其實都應該做option。 同埋我sell covered call 有100正股係手，唔margin 我點輸間廠😀

咁真係必賺😂 你如果買隻股預左strong hold+愈跌愈加倉既話，我覺得covered call係無風險喎。佢爆升我最多係執少左，佢大跌我就食期權金（佢大跌就算我唔sell covered call我都會蝕股價啦)

即係你間broker係唔知你做緊covered call? 頭先有個巴打話佢嗰間OK